С учетом определений $H_w$ (\ref{hw}) и $\Omega_w$ (\ref{ow}) канонические уравнения для системы Висдома принимают вид
\begin{equation}
    \left\{
    \begin{aligned}
        \dot{\Lambda} &= U \sin \lambda - V \cos \lambda,
        &\quad
        \dot{\lambda} &= \alpha \Lambda, \\[1.5ex]
        \dot{x} &= -\varepsilon \big( 2Fy + \frac{\partial U}{\partial y} \cos \lambda + \frac{\partial V}{\partial y} \sin \lambda \big),
        &\quad
        \dot{y} &= \varepsilon \big( 2Fx +  G + \frac{\partial U}{\partial x} \cos \lambda + \frac{\partial V}{\partial x} \sin \lambda \big).
    \end{aligned}
    \right.
    \label{fullt}
\end{equation}
и имеют структуру так называемой быстро-медленной системы с двумя быстрыми переменными $(\Lambda, \lambda)$ и двумя медленными переменными $(x, y)$.

В настоящее время одним из стандартных подходов к исследованию систем подобного рода является применение теории сингулярных возмущений. Начиная с работ А. Н. Тихонова и Л. С. Понтрягина !!![8], !!![7], эта теория получила глубокое развитие в трудах Н. Феничеля, который предложил геометрический подход к изучению систем с сингулярными возмущениями. Данная теория рассматривает системы дифференциальных уравнений, динамика которых характеризуется наличием двух различных временных масштабов:
\begin{equation}
\dot \xi = \mathcal{F}(\xi, \eta), \qquad \dot \eta = \varepsilon \mathcal{G}(\xi, \eta),
\label{sff}
\end{equation}
здесь $\xi \in \mathbb{R}^n$ -- быстрые переменные, $\eta \in \mathbb{R}^m$ -- медленные переменные, $\varepsilon$ -- малый параметр характеризующий отношение двух временных масштабов.

Для $\varepsilon > 0$ можно ввести медленное время $\tau = \varepsilon t$. Тогда, обозначая штрихом производную по $\tau$, уравнения принимают вид
\begin{equation}
\varepsilon \xi' = \mathcal{F}(\xi, \eta), \qquad \eta' = \mathcal{G}(\xi, \eta).
\label{sfs}
\end{equation}

Формально положив в (\ref{sff}) и (\ref{sfs}) $\varepsilon = 0$, мы получим предельные системы. Несмотря на то, что системы (\ref{sff}) и (\ref{sfs}) эквивалентны, их предельные системы таковыми не являются. В частности, в (\ref{sff}) предельный переход $\varepsilon = 0$ определяет так называемую \textit{быструю систему}, которая рассматривается как семейство систем, параметризованных значениями $\eta$. С другой стороны, предельный переход $\varepsilon = 0$ в (\ref{sfs}) приводит к \textit{медленной системе} $\eta' = G(\xi(\eta), \eta)$, где $\xi(\eta)$ является решением алгебраического уравнения $\mathcal{F}(\xi, \eta) = 0$. Множество точек $(\xi, \eta)$, определяемое этим уравнением, называется \textit{медленным многообразием} и состоит из положений равновесия быстрой системы.

Основная идея теории сингулярных возмущений заключается в том, чтобы изучать свойства систем (\ref{sff}) и (\ref{sfs}), опираясь на известные свойства предельных систем. Таким образом, первым шагом является анализ поведения предельных систем для системы Висдома.